返左工之後可以點樣再識異性朋友

除左用app

用app容易識狗公

識我！識我！

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

上水和你shop聽日仲有

讀書/興趣班
身邊既同事全部都結晒婚

坐咖啡店

好多都係friend 搭friend

當面搭訕

正常既都拍晒拖 淨返既比你都唔想要

緣份呢樣野好似已唔關我事咁

返工前後都識唔到

Fd 搭 fd 不過難

身邊朋友都係玩apps 十個有八個咁出pool

咩app

重新 post 多次舊年嘅 post，資料可能唔 up-tp-date，請見諒

又到聖誕旅遊旺季 ，同時亦都係出 pool 旺季
仲未有另一半？咁係時候要睇吓今個 post
網上有相關 post 但都有一段歷史冇 update，修改下後畀大家參考，集思廣益

交友平台，由舊到新排列：

> 緣份配對計劃- Match Up
以 Excel 形式打 'CV' 嘅交友平台始祖，不過已摺埋
個網雖然寫住「開發人員正在更新全新計劃!」，但唔見有甚何跡象個網會復活

> www.hkg-match.ga
已摺埋

> Skylight
已摺埋，當時僅限香港 UGC 八大 + SYU + OUHK 大學生參加

> 緣份相遇計劃- Triangel
已摺埋，「最新」嘅 post 都已經係舊年 2017 年年尾：
!!!緣份相遇計劃 Triangel – 最終回 !!! 10月1日(Sun) 報名開放

以上四個平台主要玩法係用文字打 CV，幾日時間畀你睇人哋 CV 揀人，match 中就交換 contact，但當然唔包生仔

相關交友平台：

> 「新緣份配對計劃」Nextravel
好可惜，又係去到舊年 2017 年年尾就摺埋，最新嘅 post：
新緣份配對計劃 - 聖誕特別企劃

玩法應該係撞三個號碼，睇下人地揀唔揀中你 set 個 number，中就交換 contact

> HeyMandi

事隔一年，至今 2018 年年尾仍然運行中，呢度有相關巴打開嘅 post：
[𢯎水吹] 與陌生展開超激情對話(3) - An撞都有App

玩法大致上係冇相冇資料，每個人只有 nickname，以話題為主，
詳情入去巴打個 post 睇

> HowsYourDate

每日隨機抽獎，冇樣睇，冇 voice message，當抽獎識朋友
詳情睇相關巴打開嘅 post：
[傾計App] HowsYourDate [有得Send 相啦] [7]

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

輪到交友 apps：

=====Made in Hong Kong:=====

> MaskOFF

背後公司係 Richard Li 嘅 Stakk，但間公司已經唔存在，個 app 亦因此摺埋
個 app 玩法幾創新，冇相，但可以打個人簡介，用聲音同對方傾計，
然後入下一階段打電話，再入 AR animoji 咁樣 FaceTime，最後真 face-to-face FaceTime

> My Cup of Tea

本地土炮，個 pool 唔太大，無大多相關用後報告，歡迎補充

> 2Date

同樣係本地土炮，個 pool 似乎亦唔大，加上高登巴打評語麻麻，自己衡量
2DATE值得我課金嗎？

由上面個 post 可見，似乎有大量 bot，迫人課金，fake girls

> ECFriend
本地土炮，但個 app 十世冇 update，iPhone iOS 11 打後用唔到 (32-bit)，
可想而知背後有冇動力去做，
無大多相關用後報告，歡迎各巴打補充

=====Made in USA:=====

> Tinder (from USA company IAC，IAC 旗下有 Expedia、Trivago 等等)

唔需要多介紹，睇 iOS App Store 有 4.78K comments，
再睇 Google Play Store 個一億下載次數就知全世界最多人用，香港都唔例外

> OkCupid (also from USA company IAC)

玩之前要填一啲關於你嘅個人喜好，再可以答埋一啲問題然後先玩
你所填嘅個人喜好同埋問題答案（例如宗教對你嚟講重唔重要？Yes or No?），
會用嚟畀系統對比你所填嘅答案，計到你同你個男仔／女仔究竟幾多 % 相似
OkCupid 本來唔需要 match 咗先可以講嘢，但 2017 年年尾改咗玩法，
都係要 match 咗先可以講嘢：

> Happn

玩法同上面啲 apps 有啲唔同，就係 app 入面你見到嘅人，就係你現實生活同你擦身而過嘅人，用 GPS 計算。個 pool 多唔多人視乎你每日返工／返學路徑，或者多唔多去一啲人多嘅地方，而人哋亦有用呢個 app

> Coffee Meets Bagel

同 OkCupid 差唔多，根據你所填嘅資料同偏好設定，每日建議一啲人畀你 (suggested)，
同時亦可以主動搵符合你搜尋選項嘅人 (discover)，
不過不論係 suggested 定係 discover，每日都有人數限制，貴精不貴多

> Skout

呢個都應該唔需要多介紹，出名多狗公，龍蛇混雜，約炮私鐘為主
見到啱嘅人就可以講嘢，唔需要 match

> Badoo

> Hot or Not

擺佢哋喺一齊係因為其實表面上係兩個 apps，但背後其實係同一個 database，
基本上用是但一個就等於用埋另一個。
香港唔太常用，多 MK 妹，賓賓都唔少

> (from USA company IAC)

1995 年就開站，香港都有個官方網站，但其實香港冇乜人用

=====Made in UK:=====

> （應該係源自英國，但好似畀香港公司 DateTix 收購咗）

地鐵、電車都賣過唔少廣告，玩得嘅多數係以結婚為目標，不過要課金，都唔平，以結婚為目標嘛

=====Made in Singapore:=====

> LunchClick (by Lunch Actually)

玩得嘅多數係以結婚為目標，要玩要身份認證，以約會為主調，不過搞到咁，當然要課金，$45x 港紙一個月，或者 $17x 一個月，但要畀足 12 個月月費

> eSynchrony (eSync) (by Lunch Actually)

同樣，玩得嘅多數係以結婚為目標，要玩要身份認證，畢業證書，乜乜證書……要答好多問題，大約個幾星期後會有佢哋篩選過嘅對象畀你。同樣，又係同上一樣，請課金 please

以上兩個 apps 出自同一公司 Lunch Actually 手筆

有關 Lunch Click、eSynchrony (eSync) 同埋 Lovestruck，可以睇吓呢個 blog 嘅評測：
Lunch Actually / Esynchrony / Lovestruck 三大dating 公司比拼 (三) 價錢篇

摘要：
「－ Lunch Actually
5 Dates / 1 year membership / around $9,000
Unlimited / 1 year membership / around $16,000
－ eSynchrony (eSync)
At least 10 Dates / 1 year membership / $5,700
At least 15 Dates / 1.5 year membership / $6,500
－ Lovestruck
一開始佢sell我有三個packages，一萬頭，一萬中，最貴好似4萬幾」

> Paktor

想溝新加坡仔仔／女女，呢個 app 就啱你，因為好少香港人

=====Made in Thailand:=====

> Noonswoon

同樣以結婚為目標，課金好似要六百幾七百港紙，應該係以年計
以上個 app 被香港公司 DateTix 收購咗，source:
－ 促成15對情人，泰國約會應用Noonswoon被香港競爭對手Datetix收購
－ 金風玉露點相逢？DateTix搭橋鋪路吸金

=====Made in Taiwan:=====

> WeTouch

對象係大學生，台灣本土當然較多，而香港唔太常用
屬 ’freemium app’，進階功能先要課金，免費都用得﹐同 Tinder 差唔多（介面都差唔多）

> iPair

對象係大學生至中女。都有唔少賓賓，系統有時又會整啲一睇就知係台灣／假嘅 profile picture (bots)，令你覺得有人 match 你 ，繼而叫你課金解鎖解功能 。想傾計就必先盛惠 $17x / month，不過相信唔會有人想畀 $17x 同賓賓交友

> SweetRing

對象係要結婚嘅人，相對比較少「假人」。但同樣，同想傾計嘅話，請先盛惠 ~$500，一畀要畀 3 個月 ，仲貴過 Tinder 或者其他出名啲嘅交友 apps
真是荒謬，把自己看得那麼高

而上面呢三個台灣 apps 都係出自同一間公司，source：
愛情公寓止跌回升！婚戀交友app「SweetRing」成營收成長主力:

~~~~~~~~~~~~~~~~

資料不足，需要各位巴打絲打補完（出自咩國家／地區？玩法？男女質素等等）：

> BeeTalk

> SayHi

歡迎大家集思廣益 ，早日揾到你值得擁有既另一半

叫雞

唔會識到

啲frd本身都冇女，點樣frd搭frd識

識me 識me

fuckboy ?

留名學野，想識女

公司連女都無

真心咩

好撚邪 無女既仔 做果d 公司都會係得堆c9 老女人

有女果d 就成間公司都係後生女女同事

我公司真係好多c9同老女人

點解有啲人要去老蘭識人，其實咖啡店氣氛都好得既，帶人來溝定係去識人

工作環境冇異性/睇中既人不如直接轉工 錢幾時都有得搵但時間唔等人

如果有睇中既人而對方拍緊拖 亦可以照做好朋友靜待局勢轉變

連師奶都無

Tinder，睇自己心態我就當識個朋友先

不要再說了

因為落得老蘭既女 已經有心理準備比人撩 認真定玩玩下就自己諗喇

落得去都被人撩慣同唔介意比人撩

相反你去coffee shop 可能係想扮下文青 or 真係想一個人歎下咁 想有自己私人時間 未必彩你

試過有個朋友係咁 轉左兩次工

轉工前去in 勁撚多女 一入左去做 d 女調哂team or 唔撈

唔知係佢黑定咩 好彩佢本身有女

屌 真啊
喺陌生環境好想踏出第一步 但又驚頭驚尾
結果咩人都識唔到
唔好話返工啦 邊度都係
Btw 樓生識我好唔好

去得咖啡店都係想靜靜地坐下

識我啦
frd搭frd都識唔到幾個

同事

救教學

好多人都有圈子太細嘅問題..包括我

點樣可以令圈子大d

same here

會唔會咁就一世

公司一係已婚一係中女

求救學 +1
落咁多次搭枱都未試過🤣🤣🤣
（利申宜家梗係非星巴克太平洋）

教學免問，溝女問題沒有一個統一方法

happy 2020

但我2020一開始就頹了

屌
btw咁都有負皮 乜撚事

淨係識同性朋友好難為你呀？

係

覺得個人無咩嗜好先係重點，好難識新朋友

好奇一問 design唔係應該好多潮童MK妹咩
讀書果陣見到讀design好多靚女

讀工程真係成個環境都係阿叔

join 活動 興趣班
frd 搭frd 識

翻一份完全識唔到異性既工 真係好慘

連登

地勤，U記咪易識到
但為識人去做溝女工又好撚on9
但宜家依行工作環境接近0女

借一借個位 記住帶口罩保護自己

?

ok I get it now

人型仔邊度都識到.人柒皮膚差盲叫雞啦

lm想知
利申 公司全部女人，自己朋友又九成女人，嗰一成男人一係有女朋友一係真係冇feel純友誼明明仲好後生，點樣可以識到人

同情況 毒L版

機會係自己爭取嘅！
樓主加我tg
ddhhjc

但又怕app啲人係約砲招sp，一係就怕出到嚟令人地失望

好男仔here

上連登自貼就會有女pm

唔明點解可以請親都係女

做咩

以前公司唔鐘意請女 但明明要見客

而家公司hr 成班女所以唔撚鐘意請女

問d 大粒野 佢話通常塞d 人比佢in 都係仔 極少女

我都曾經開過類似既post
最後開左個tg谷吹下水
雖然男女比例2:1